<tool id="LinearRegression1" name="Réaliser une régression linéaire" version="1.0.1">
  <description> </description>
  <requirements>
    <requirement type="package" version="2.11.0">R</requirement>
    <requirement type="package" version="1.7.1">numpy</requirement>
    <requirement type="package" version="1.0.3">rpy</requirement>
  </requirements>
  <command interpreter="python">
    linear_regression.py 
      $input1
      $response_col
      $predictor_cols
      $out_file1
      $out_file2
      1>/dev/null
  </command>
  <inputs>
    <param format="tabular" name="input1" type="data" label="Sélectionner le jeu de données d'entrée" help="Le fichier n'apparaît pas dans la liste ? Voir ASTUCE en bas."/>
    <param name="response_col" label="Colonne de réponse (Y)" type="data_column" data_ref="input1" numerical="True"/>
    <param name="predictor_cols" label="Colonnes des prédicteurs/variables explicatives (X)" type="data_column" data_ref="input1" numerical="True" multiple="true" >
        <validator type="no_options" message="Merci de sélectionner au moins une colonne."/>
    </param>
  </inputs>
  <outputs>
    <data format="input" name="out_file1" metadata_source="input1" />
    <data format="pdf" name="out_file2" />
  </outputs>
  <requirements>
    <requirement type="python-module">rpy</requirement>
  </requirements>
  <tests>
    <test>
        <param name="input1" value="regr_inp.tabular"/>
        <param name="response_col" value="3"/>
        <param name="predictor_cols" value="1,2"/>
        <output name="out_file1" file="regr_out.tabular"/>
        <output name="out_file2" file="regr_out.pdf"/>
    </test>
  </tests>
  <help>


.. class:: infomark

**ASTUCE:** Si vos données ne sont pas au format tabulé, utilisez l'outil *Manipulation de texte-&gt;Convertir*

-----

.. class:: infomark

**Ce que fait l'outil**

Cet outil utilise la fonction 'lm' de R pour réaliser une régression linéaire sur des données d'entrée. La sortie correspond à 2 fichiers, l'un contenant les statistiques descriptives de la régression réalisée, et l'autre un graphique diagnostic permettant de vérifier si les hypothèses du modèle sont satisfaites.   

*R Development Core Team (2009). R: A language and environment for statistical computing. R Foundation for Statistical Computing, Vienna, Austria. ISBN 3-900051-07-0, URL http://www.R-project.org.*

-----

.. class:: warningmark

**Note**

- Cet outil traite pour le moment toutes les variables explicatives et réponse comme des variables numériques continues. Exécuter l'outil sur des variables catégorielles produira des résultats incorrects.

- Les lignes contenant de la donnée non-numérique (ou manquante) dans une des colonnes sélectionnées ne seront pas considérées pour les analyses.
	  
- Les statistiques descriptives de la sortie sont décrites ci-dessous :

  - sigma: la racine carré de la variance estimée de l'erreur aléatoire (erreur standard des résidus)
  - R-squared: la part de variance expliquée par le modèle
  - Adjusted R-squared: la statistique R-squared ci-dessus ajustée, en prenant en compte une pénalisation pour le nombre de prédicteurs (p) (variable explicative)
  - p-value: p-value pour le test t de l'hypohtèse nulle correspondant à une pente égale à zéro contre l'alternative bilatérale.


  </help>
</tool>
